<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--
To change this license header, choose License Headers in Project Properties.
To change this template file, choose Tools | Templates
and open the template in the editor.
-->


<questionario>
    
    <intereres_ocupacionales>
        
        <seccion nombre = "A">
            <pregunta>Salir de excursión al campo</pregunta>
            <pregunta>Participar en club de exploradores</pregunta>
            <pregunta>Vivir al aire libre, fuera de la ciudad</pregunta>
            <pregunta>Sembrar y plantar en una casa de campo durante las vacaciones</pregunta>
            <pregunta>Ser técnico agrícola en una región algodonera</pregunta>
            <pregunta>Criar animales</pregunta>
            <clave>Aire Libre</clave>
        </seccion>
        
        <seccion nombre = "B">
            <pregunta>Armar y desarmar objetos mecánicos</pregunta>
            <pregunta>Manejar herramientas y maquinarias</pregunta>
            <pregunta>Construir objetos y muebles de madera</pregunta>
            <pregunta>Reparar las instalaciones eléctricas de tu casa</pregunta>
            <pregunta>Proyectar y dirigir la construcción de un pozo</pregunta>
            <pregunta>Ser experto mecánico de un gran taller</pregunta>
            <clave>Mecánico</clave>
        </seccion>
        
        <seccion nombre = "C">
            <pregunta>Resolver operaciones numéricas</pregunta>
            <pregunta>Resolver problemas de aritmética</pregunta>
            <pregunta>Ser tesorero y llevar las cuentas del aula</pregunta>
            <pregunta>Explicar a otros como resolver problemas de aritmética</pregunta>
            <pregunta>Participar en concursos de matemáticas</pregunta>
            <pregunta>Ser experto contador de una fabrica</pregunta>
            <clave>De Cálculo</clave>
        </seccion>
        
        <seccion nombre = "D">
            <pregunta>Conocer la estructura de plantas y animales</pregunta>
            <pregunta>Hacer experimentos de biología, física y química</pregunta>
            <pregunta>Investigar el origen de las costumbres de los pueblos</pregunta>
            <pregunta>Hacer trabajos de investigación sobre las causas del comportamiento humano</pregunta>
            <pregunta>Leer revistas y libros científicos</pregunta>
            <pregunta>Ser investigador de un laboratorio de biología, física y química</pregunta>
            <clave>Científico</clave>
        </seccion>
        
        <seccion nombre = "E">
            <pregunta>Discutir un tema en clase</pregunta>
            <pregunta>Ser jefe de un club escolar</pregunta>
            <pregunta>Hacer propaganda para la venta de diccionarios</pregunta>
            <pregunta>Leer biografías de políticos eminentes</pregunta>
            <pregunta>Convencer a los compañeros para que hagan lo correcto</pregunta>
            <pregunta>Ser agente de ventas de una empresa comercial</pregunta>
            <clave>Persuasivo</clave>
        </seccion>
        
        <seccion nombre = "F">
            <pregunta>Dibujar y pintar a lápiz y a colores</pregunta>
            <pregunta>Modelar en barro o en arcilla</pregunta>
            <pregunta>Encargarte del decorado en una actuación</pregunta>
            <pregunta>Idear y diseñar el escudo de un club</pregunta>
            <pregunta>Diseñar ropa o vestuario para una función teatral</pregunta>
            <pregunta>Ser experto dibujante de una empresa industrial</pregunta>
            <clave>Artístico</clave>
        </seccion>
        
        <seccion nombre = "G">
            <pregunta>Escribir cuentos, artículos o crónicas para un periódico</pregunta>
            <pregunta>Leer obras literarias</pregunta>
            <pregunta>Escribir versos para el periódico mural</pregunta>
            <pregunta>Representar un papel en una obra teatral</pregunta>
            <pregunta>Participar en un concurso de literatura peruana</pregunta>
            <pregunta>Ser periodista redactor de un periódico de la ciudad</pregunta>
            <clave>Literario</clave>
        </seccion>
        
        <seccion nombre = "H">
            <pregunta>Cantar en un grupo coral</pregunta>
            <pregunta>Escuchar música clásica</pregunta>
            <pregunta>Aprender a tocar un instrumento musical</pregunta>
            <pregunta>Ser miembro de un grupo o asociación cultural</pregunta>
            <pregunta>Ser cantante y participar en las actuaciones escolares</pregunta>
            <pregunta>Componer canciones, crearlas y ponerles música</pregunta>
            <clave>Musical</clave>
        </seccion>
        
        <seccion nombre = "I">
            <pregunta>Atender a los enfermos y cuidar de ellos</pregunta>
            <pregunta>Proteger a los muchachos menores del grupo</pregunta>
            <pregunta>Ser miembro de un club asistencial para ayudar a la comunidad</pregunta>
            <pregunta>Enseñar a leer a los analfabetos</pregunta>
            <pregunta>Ayudar a los compañeros en su dificultades y preocupaciones</pregunta>
            <pregunta>Trabajar en la comunidad para ayudar al progreso de las clase humildes</pregunta>
            <clave>Se. Social</clave>
        </seccion>
        
        <seccion nombre = "J">
            <pregunta>Llevar en orden los libros, cuadernos y apuntes de clase</pregunta>
            <pregunta>Ordenar y clasificar libros de una biblioteca</pregunta>
            <pregunta>Aprender a escribir a maquina y aprender taquigrafía</pregunta>
            <pregunta>Aprender a redactar correctamente cartas y oficios </pregunta>
            <pregunta>Ayudar en el archivo de documentos en un club</pregunta>
            <pregunta>Ser experto secretario en una gran empresa</pregunta>
            <clave>De Oficina</clave>
        </seccion>
    </intereres_ocupacionales>
    
    <aptitudes_vocacionales>
        
        <seccion nombre = "A">
            <pregunta>Para expresarte con facilidad en clase o al conversar con tus amigos?</pregunta>
            <pregunta>Para redactar composiciones o artículos periodísticos? </pregunta>
            <pregunta>Para componer versos serios o jocosos?</pregunta>
            <pregunta>Para escribir cuentos, narraciones o historietas?</pregunta>
            <pregunta>Para saber distinguir y apreciar la buena literatura?</pregunta>
            <clave>Verbal</clave>
        </seccion>
        
        <seccion nombre = "B">
            <pregunta>Para ejecutar con exactitud y rapidez operaciones aritméticas?</pregunta>
            <pregunta>Para hacer cálculos mentales?</pregunta>
            <pregunta>Para calcular costos en una fiesta?</pregunta>
            <pregunta>Para comprender formulas matemáticas?</pregunta>
            <pregunta>Para distribuir el dinero de la escuela en varias actividades?</pregunta>
            <clave>Numérica</clave>
        </seccion>
        
        <seccion nombre = "C">
            <pregunta>Para asimilar el contenido de textos sobre radio, TV u otros similares?</pregunta>
            <pregunta>Para hacer trabajos con instrumentos de medición precisa, tales como balanzas, compases, pinzas especiales?</pregunta>
            <pregunta>Para entender el funcionamiento de algún aparato mediante la simple observación o con explicaciones ligeras?</pregunta>
            <pregunta>Para armar y desarmar juguetes mecánicos, o instrumentos algo complicados?</pregunta>
            <pregunta>Para localizar desperfectos y realizar arreglos en equipos o instrumentos domésticos, como planchas, lavadoras, licuadoras, o circuitos eléctricos?</pregunta>
            <clave>Mecánica</clave>
        </seccion>
        
        <seccion nombre = "D">
            <pregunta>Para cantar, bailar o declamar?</pregunta>
            <pregunta>Para conocer la calidad de una pintura, de una pieza musical o de un poema?</pregunta>
            <pregunta>Para realizar pinturas, dibujos, grabados, modelado en barro o plastilina?</pregunta>
            <pregunta>Para efectuar modificaciones de tu voz, tu figura, o tus movimientos?</pregunta>
            <pregunta>Para ejecutar algún instrumento, componer versos, melodías, realizar escenografías o decoraciones?</pregunta>
            <clave>Artístico</clave>
        </seccion>
        
        <seccion nombre = "E">
            <pregunta>Para cantar en un grupo coral?</pregunta>
            <pregunta>Para aprender a tocar un instrumento musical?</pregunta>
            <pregunta>Para distinguir cuando se desentona en las canciones o piezas musicales?</pregunta>
            <pregunta>Para aprender a entonar correctamente las canciones de moda?</pregunta>
            <pregunta>Para saber distinguir y apreciar la buena música?</pregunta>
            <clave>Musical</clave>
        </seccion>
        
        <seccion nombre = "F">
            <pregunta>Para entender principios y experimentos de biología?</pregunta>
            <pregunta>Para entender principios y experimentos de física?</pregunta>
            <pregunta>Para entender principios y experimentos de química?</pregunta>
            <pregunta>Para entender principios y hechos económicos y sociales?</pregunta>
            <pregunta>Para entender las causas que determinan los acontecimientos sociales?</pregunta>
            <clave>Científica</clave>
        </seccion>
        
        <seccion nombre = "G">
            <pregunta>Para tratar y hablar con tacto y tino a las personas?</pregunta>
            <pregunta>Para ser miembro activo y útil en un club o sociedad?</pregunta>
            <pregunta>Para colaborar con otros para bien de ellos y de ti mismo? </pregunta>
            <pregunta>Para saber escuchar a otros con paciencia y comprender sus puntos de vista?</pregunta>
            <pregunta>Para conversar en las reuniones y fiestas, con acierto y naturalidad?</pregunta>
            <clave>Social</clave>
        </seccion>
        
        <seccion nombre = "H">
            <pregunta>Para actividades que requieren destreza manual, como cortar, tejer, coser?</pregunta>
            <pregunta>Para manejar con habilidad herramientas de carpintería, como cepillo, martillo, serrucho, berbiquí, etc.?</pregunta>
            <pregunta>Para manejar con facilidad herramientas mecánicas, como pinzas, llaves de tuercas, destornilladores, etc.?</pregunta>
            <pregunta>Para manejar con habilidad pequeñas piezas y herramientas como agujas, manecillas, joyas, piezas de relojería, etc.?</pregunta>
            <pregunta>Para diseñar con facilidad trazos geométricos con la ayuda de las escuadras, la regla y el compás?</pregunta>
            <clave>De Manual</clave>
        </seccion>
        
        <seccion nombre = "I">
            <pregunta>Para participar en actividades que requieren valor, audacia, decisión como trepar, dar saltos arriesgados, tomar parte en juegos peligrosos?</pregunta>
            <pregunta>Para dominarte en situaciones peligrosas o comprometidas, sin perder la serenidad ni el control de la situación?</pregunta>
            <pregunta>Para dominar tus nervios y continuar con lo que estés haciendo en un momento en que, por algún peligro, todos quieren huir? </pregunta>
            <pregunta>Para recuperar pronto la tranquilidad y presencia de animo después de un susto?</pregunta>
            <pregunta>Para no contagiarte del miedo o pánico de los demás, e infundirles animo con tu ejemplo? </pregunta>
            <clave>Practica</clave>
        </seccion>
        
        <seccion nombre = "J">
            <pregunta>Para ser jefe competente de un grupo, equipo o sociedad de muchachos?</pregunta>
            <pregunta>Para organizar y dirigir festivales, encuentros deportivos, excursiones o campañas sociales?</pregunta>
            <pregunta>Para convencer a otros a que hagan lo que crees que deben hacer?</pregunta>
            <pregunta>Para dar ordenes a otros, con seguridad y naturalidad?</pregunta>
            <pregunta>Para dirigir un grupo o equipo en situaciones difíciles o peligrosas?</pregunta>
            <clave>Ejecutiva</clave>
        </seccion>
        
        <seccion nombre = "K">
            <pregunta>Para llevar en forma correcta y ordenada los apuntes de las clases?</pregunta>
            <pregunta>Para ordenar y clasificar debidamente documentos y correspondencia de una oficina? </pregunta>
            <pregunta>Para aprender a contestar y redactar correctamente cartas y oficios?</pregunta>
            <pregunta>Para anotar y manejar con exactitud y rapidez nombres, números y otros datos de oficina?</pregunta>
            <pregunta>Para encargarte de recibir, anotar, y dar recados, sin olvidar los detalles importantes?</pregunta>
            <clave>Oficina</clave>
        </seccion>

    </aptitudes_vocacionales>

</questionario>
